# mnesia
## встроенная табличная СУБД
### на платформе [[Erlang]]/[[OTP]]

- встроенная в платформу, не требует внешних серверов и зависимостей
- [[soft-realtime]]
- поддерживает [[шардирование]] между узлами [[Erlang-кластер]]а